國民黨主席吳敦義拋兩岸和平協議 西藏簽和平協議了換來3次血腥鎮壓、百萬人喪命

吳敦義拋和平協議 西藏簽了換來3次血腥鎮壓、百萬人喪命

2019-02-14

〔記者鍾麗華／台北報導〕國民黨主席吳敦義今天受訪時拋出，若國民黨重新執政、國民黨政府就有權與對岸洽簽和平協議的說法。事實上，西藏早在1951年就被迫和中國簽訂17點的和平協議，但和平協議不只無法維持西藏「和平」，解放軍仍持續侵略，最後拉薩只能全民抗暴，西藏精神領袖達賴喇嘛被迫逃出西藏，十幾萬藏人流離失所、百萬人在獨裁中國統治下喪生。

中國強迫西藏在1951年簽訂「中央人民政府和西藏地方政府關於和平解放西藏辦法的協議」，保證西藏60年不變；但換來的卻是中國於1959年、1989年、2008年3次血腥鎮壓西藏，其中1989年更是由當時擔任中國西藏黨委書記的前中國國家主席胡錦濤下令鎮壓。

今年3月10日是西藏抗暴60週年，西藏台灣人權連線等團體發起「為西藏自由而騎」行動，號召民眾於3月10日走上街頭遊行，聲援西藏。西藏台灣人權連線理事長扎西慈仁在上月底的行動記者會上表示認為，西藏可以當台灣借鏡，台灣應看西藏的歷史，「我們根本不相信中共。」

達賴喇嘛在自傳《我的土地，我的人民》一書即披露，他1956年接受印度邀請參加佛陀誕生2500年紀念活動時，曾一度想留在印度不回西藏，但當時印度總理尼赫魯找來中國總理周恩來，親自作保，周恩來親口保證，絕對不會把共產黨那一套「改革」施加西藏人，達賴喇嘛才肯回西藏，但不過幾年，西藏情勢惡化到達賴喇嘛還是不得不逃亡印度。

鄧小平在1979年說，「除了獨立什麼都可以談」，達賴喇嘛為了藏人，開始和中國談判，要求高度自治，放棄追求獨立，但40年來，中藏談判不僅完全沒有結果，中國到現在還是不斷指責達賴喇嘛是「分裂份子」，在西藏境內大搞「漢化」，大舉移民，讓西藏首府拉薩漢人已多於藏人。
<自由時報>

跟中共簽了和平協議
等於承認台灣係中國領土
台灣海峽係中國內海
台灣問題係中國內政
美日等外國無權干預及過問

姜皇池：和平協議屬國內法 美日難介入

2019-01-27

對於中國國家主席習近平提出一國兩制台灣方案，並倡議政治協商，台灣內部也有人附和兩岸應簽署和平協議，台大法學院國際法教授姜皇池認為，協議屬於「國內法」，簽署協議會回到一中架構，落入中國所謂「國內管轄事項」陷阱，將使台灣問題中國化，增加美日等國介入的難度。

「等於宣布台灣是中國一部分」
前總統馬英九在二○○八年的就職演說，就曾提到將對兩岸和平協議進行協商，而國民黨在洪秀柱任主席的時代，政策綱領也提出推動「兩岸和平協議」，不過，目前主席吳敦義上任後隨即刪除。

姜皇池指出，從所謂「九二共識」被創造出來，呼籲兩岸應簽署和平協議的想法，此起彼落，其中又以馬英九執政時期，討論最為熱烈，當時不只國內，連中國也有討論。而習近平最近對台講話後，簽署兩岸和平協議的聲音又再起。

姜皇池表示，國際上處理和平問題的法律文件，至少包括「和平條約」、「停戰協定」、「停火協定」與「和平協議」等。前三者是具國際法拘束力的條約，且是屬於「國家與國家間」簽署的國際文件。

至於「和平協議」，姜皇池解釋，簽署第一個要件是「結束內戰」，即中止「一國」合法政府與叛亂團體、或是一國之內數個政治實體間的武裝衝突，不過，「台灣跟中國間，沒有交火、沒有開戰，要從哪裡停戰？」既然不是交戰狀態，兩岸間有簽和平協議的需要嗎？

姜皇池說，簽署和平協議，是將台灣與中國間目前或未來衝突，定位為國共內戰延續，純屬中國「內部事務」，國際組織或第三國介入的法律障礙將因此提高，將使美國對台灣軍售喪失國際合法性與正當性。執意簽署協議，將使台灣問題中國化，落實中國「反分裂國家法」所期待的「和平統一協議」，隔絕其他國際社會成員介入台灣問題的合法性。

姜皇池強調，姑且不論中國簽署協議後，是否會確實履行協議，應該思考的是，台灣與中國簽署協議，會向國際社會傳達出什麼訊息？台灣對此應審慎，否則畫虎不成反類犬，在武力威嚇下的談判，恐未蒙其利先受其害。

咪傻啦，全世界都行美國法，話你有罪就可以打你

美國佬好快在台灣建立臨時政府
扶植反對派領袖再提供資金武器
之後趁勢串聯西方國家乘勢圍堵

中英聯合聲明變成歷史文件

共狗成日話統一，反客為主，台灣串咀d話係得一個中國，所以應該由台灣政府管返成個中國，咁咪收9 共產檔檔

支那只要統一
和平? 唔出槍唔出炮, 係世界打壓台灣係咪就叫和平?

台灣太多賣台既人

可以用背叛國家罪，判成個國民黨叛國罪

你覺得香港少？

張伯倫真心膠
點同賣台個班

國民黨膠層多次往返中國大陸，班土匪應該答應了不少好處給國民黨，要國民黨協助買台。

問題是，共產黨所答應的任何事，都是歷史文件，並沒有任何實質意義。

睇番賣台果班人籍貫就明白

醒未呀台灣人，今日香港明日台灣呀

傻先簽

而家嘅國民黨

仲有冇睇經國先生寫嘅風雨中的寧靜